27場狂造26球！阿仙奴艾馬利手握王牌鋒線！

用多麼華麗的辭藻來讚美奧巴美揚看來都不為過。在阿仙奴4-2戰勝熱刺的倫敦打比戰中，奧巴美揚成為了全場最閃耀的星，攻入2粒入球並且助攻1次，成為了阿仙奴的救世主。球迷們甚至在賽後調侃：「德甲小鋼炮火力全開，英超金靴簡尼都得避讓三分呀！」

奧巴美揚此役一開場就引領阿仙奴發起了一浪高過一浪的進攻，第2分鐘時加蓬人一次頭槌攻門便高出了橫樑。當然，頭槌破門並非奧巴美揚的優勢所在，加蓬人的雙腳得分能力才是他躋身頂級前鋒行列的法寶。第10分鐘時，阿仙奴獲得12碼機會，奧巴美揚便當仁不讓的操刀主射，冷靜的推射成功的騙過了法國國門洛里斯，阿仙奴取得了比數上的領先。

就在熱刺4分鐘之內連扳兩球之後，帶領阿仙奴發起絕地反擊的依然是奧巴美揚。第56分鐘，藍斯前場分球，奧巴美揚弧頂前側身面對來球沒有做出絲毫調整，拔腳便是一腳兜射，無論是弧線、力道還是射門角度，奧巴美揚都拿捏的恰到好處，洛里斯再次成為了加蓬人慶祝的背景板。奧巴美揚精準的射術和靈動的跑位讓熱刺球員防不勝防，對手一旦大舉壓上，奧巴美揚便得到了施展自己速度和爆發力的空間，這球便是奧巴美揚特點的體現。

奧巴美揚隨後的表現越來越活躍，第78分鐘，加蓬人又展現了自己出色的「做餅」能力。當時，奧巴美揚前場右路得球後內切，在吸引眾兵之後送出一記手術刀般的直傳，幫助托利拉斬獲了加盟阿仙奴後的首個聯賽入球。單場比賽攻入2球並且助攻1次，奧巴美揚天王級的表現幫助阿仙奴4-2戰勝了熱刺。

奧巴美揚的勤奮是有目共睹的，作為一名前鋒，他此役5次鏟斷全部成功，是隊中鏟斷最多的球員。在艾馬利的戰術之中，失球後的第一道防線便是由前鋒築起，奧巴美揚不僅完成了得分的本職任務，在防守中貢獻也十分明顯。此外，奧巴美揚還為隊友送出了2次關鍵傳球，4次射門2次中靶，有效射門全部洞穿了洛里斯把守的大門。賽後，whoscored網站為奧巴美揚打出了全場最高的9.3分。

奧巴美揚近期狀態相當火爆，並成功獲得了英超10月最佳球員。不過，由於對陣車路士和曼城時無力的表現，加蓬人被貼上了「虐菜王子」的標籤。然而，在此役對陣熱刺的硬仗中，奧巴美揚一展火爆狀態，直接參與3粒入球，擊碎了外界對他的質疑。一項數據也能說明奧巴美揚精湛的射術——他今季10次命中門框範圍的射門全部取得了入球。此役過後，奧巴美揚以10粒聯賽入球力壓阿古路、簡尼等人，領跑英超射手榜。在加盟阿仙奴之後，奧巴美揚在27場英超比賽中已經攻入20球助攻6次，表現有如神助。

艾馬利是幸運的，奧巴美揚讓阿仙奴鋒線水平上升到了新的高度。奧巴美揚如今能夠和拿卡錫迪完美兼容，加蓬人可邊可中的屬性也讓艾馬利有了更多選項和調整的餘地。從特點上看，奧巴美揚能夠帶球高速推進，並且屢屢完成致命一擊，這是其他隊友目前無法取得的效果。不要忘了，奧巴美揚還上演過連續兩場後備登場造5球的神蹟。

當奧巴美揚帶領阿仙奴大開殺戒時，曼聯和車路士的鋒線則陷入了沉寂。在哥斯達離開藍軍之後，無論是莫拉達還是基奧特，都難以扛起進攻大旗，尤其是莫拉達，本輪又一次空門敗家；曼聯更是在入球難的泥潭中越陷越深，頭號鋒霸盧卡古本輪才打破了981分鐘的球荒……如果摩連奴和沙利能夠擁有奧巴美揚這種即插即用、入球如麻的鋒線王牌，或許他們在夢中也會笑醒吧。

要不是有雲加神著, 賣山神入奧巴, 艾馬利什麼都不是!

證明雲加好波

全靠雲爺爺走前幫愛sir 入好哂貨

who needs 廢老

有咩好j,鏝14場聯賽入左43球都未出聲

27場英超20球6助攻真心好癲
雲加

雲加又贏

講緊奧巴一個球員呀，叻叻豬😂

係喎，自膠

雲加其實做營運總監好過領隊

王牌風扇

全能到仆街
一年要推一個

咪又係靠雲加
收皮啦愛美麗

奧巴4大偉人:美楊 杜奧巴 奧巴坦 奧巴馬

奧巴坦 先至係老闆

史達寧今季14場英超制造14個入球